%@Titre: Clermont -- 1998
%@metapost: clermont1998.mp
Reproduire la figure ci-après sur laquelle on a mis en place un
triangle $BDS$ ainsi que le milieu $I$ du segment $[SD]$. Les
constructions demandées dans cet exercice seront faites sur cette
figure.
\begin{myenumerate}
\item
\begin{enumerate}
\item Construire le point $H$, symétrique du point $B$ par rapport à
$I$.
\item Démontrer que $\vecteur{HD}=\vecteur{SB}$.
\end{enumerate}
\item Construire le point $R$, image du point $D$ dans la translation
de vecteur $\vecteur{SB}$.
\item Démontrer que le point $D$ est le milieu du segment $[HR]$.
\end{myenumerate}
$$\includegraphics{clermont1998-1}$$